\documentclass[a4paper,12pt]{report}

\usepackage{alltt, fancyvrb, url}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amsmath,amssymb,stmaryrd,mathtools,alltt}
\usepackage[hidelinks=true]{hyperref}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{algorithmic, algorithm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage{cleveref,amsmath,amssymb,stmaryrd,mathtools,alltt,algorithm}
\usepackage{amssymb}


% Questo commentalo se vuoi scrivere in inglese.
\usepackage[italian]{babel}

\title{Meta Unity 3D SDK}
 
\author{Emanuele Pancisi}
\date{\today}


\begin{document}
 
% Prima pagina gratis
\maketitle

\begin{abstract}
Questo documento contiene una descrizione iniziale del supporto offerto dal Meta2 SDK alle versione 2.6.0 per ambiente Unity 3D.
\end{abstract}


% menu gratis
\tableofcontents
 
\chapter{Sensori e camera}
Non vi è modo di accedere ai dati raw rilevati dai sensori alla versione 2.6.0 dell'SDK. \\
Si può però accedere ai dati relativi alla profondità acquisiti tramite infrarossi:\\\\
\texttt{PointCloudData<PointXYZConfidence> pointCloudData;\\
metaContext.Get<InteractionEngine>()\\.GetCloudData(ref pointCloudData);}
\section{Meta camera rig}
Prefab che si occupa del \textbf{rendering} e del \textbf{tracking} nell'ambiente Unity.
Per default la posizione della camera è resettata a (0,0,0) quando viene eseguita la scena. Per cambiarne la posizione è necessario inglobarla all'interno di un nuovo GameObject. Le coordinate unity vengono settate dopo la calibrazione del visore. Questo non permette di lasciarlo fermo in un punto e supporre che le coordinate di partenza siano circa le stesse ad ogni esecuzione. \\ In seguito vengono elencati i principali Script compresi nel prefab.

\subsection{Tracking: SLAM Localizer}
Si occupa della \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Simultaneous_localization_and_mapping}{localizzazione e del mapping simultanei} dell'ambiente fisico utilizzando solamente i sensori presenti nel visore. Lo script genera diversi eventi agli eventuali Game Object iscritti. (es. OnSlamMappingComplete). Gli eventi sono UnityEvent ai quali possono essere agganciati UnityAction (delegate). \\
Il sistema SLAM di Meta2 fornisce misurazioni di tipo IMU (inertial measurment units) tramite accelerometri e giroscopi che permettono di rilevare posizione e rotazione del visore. \\
Il visore può lavorare in due modalità differenti:
\begin{itemize}
 \item Limited tracking: utilizzando 3 gradi di libertà; solo rotazione rappresentando gli ologrammi sempre alla stessa distanza
 \item Full tracking: utilizzando 6 gradi di libertà; rotazione e accelerazione
\end{itemize}

\subsection{Rendering: Compositor}
Si occupa del rendering della scena e degli ologrammi. Permette di aggiustare i parametri Warp2D/3D per ridurre la latenza.
Permette di abilitare/disabilitare il \textbf{Depth Occlusion} (Shader occlusion) che permette di nascondere/visualizzare gli oggetti virtuali in base all'ambiente fisico rilevato dai sensori di profondità.


\subsection{Virtual Webcam}
Permette di simulare su PC quello che si vede dal visore, compresi gli ologrammi.

\subsection{Environment Configuration}
Si occupa della creazione di un Mesh 3D dell'ambiente fisico. Contiene le configurazione e l'inizializzazione dell'ambiente utilizzate dello SLAM localizer.
Possono essere abilitati settando l'opportuno flag dello unity inspector:
\begin{itemize}
 \item Slam Relocalization: riesegue ad ogni istanza il processo di localizzazione
 \item Surface reconstruction: esegue la ricostruzione del mesh dell'ambiente e lo mostra all'utente; \texttt{Alt+i} inizia lo scan, \texttt{Alt+s} salva la ricostruzione
\end{itemize}


\section{Meta Locking}
Script che permette di bloccare un oggetto relativamente allo sguardo dell'utente. Ad esempio si può bloccare un oggetto nella parte alta del campo visivo che rimane immobile e di supporto all'utente.

\chapter{Interazioni}
Gli oggetti ai quali vengono agganciate le iterazioni devono possedere un rigid body.
Le iterazioni utilizzano il box collider dell'oggetto al quale è agganciato lo script di gestione dell'iterazione. Il box collider size è in base alle dimensioni dell'oggetto.
\textbf{Per quanto riguarda le iterazioni con GameObject creati a runtime (aggangiando al prefab dell'oggetto i relativi script) non sembrano esserci problemi a parte nel caso della rotazione.} Si può creare runtime sia una copia di un GameObject che una copia di un prefab.
\section{MetaHands}
Prefab che si occupa della gestione delle iterazioni con le mani. Incapsula lo script \textbf{HandsProvider} che si occupa di inizializzare il template delle mani (pallino azzurro) e possiede eventi base ai quali ci si può agganciare. \\\\
\texttt{HandsProvider provider = GameObject.FindObjectOfType<HandsProvider>();\\
        provider.events.OnGrab.AddListener(this.OnGrab);\\
        provider.events.OnRelease.AddListener(this.OnRelease);\\
        provider.events.OnHandEnter.AddListener(this.OnHandEnter);\\
        provider.events.OnHandExit.AddListener(this.OnHandExit);}
\\\\
Questi eventi vengono agganciati da \texttt{CenterHandFeature : HandFeature}.\\

Le iterazioni che possono essere agganciate ai GameObject derivano dalla classe base astratta \texttt{Iteration} che implementa:\\
\texttt{public interface IInteractibleObject\\
    \{\\
        void OnGrabEngaged(Hand hand);\\
        void OnGrabDisengaged(Hand hand);\\
    \}}\\\\
e espone dei metodi abstract da implementare per la gestione delle interazioni: \\\\
	\texttt{protected abstract void Engage();\\
        protected abstract void Disengage();\\
        ///Called every frame to perform manipulation.\\
        protected abstract void Manipulate();\\
 	 	protected virtual bool CanEngage(Hand hand) { return true; } \\
        protected virtual bool CanDisengage(Hand hand) { return true; }}\\\\

Vi sono diverse interazioni built-in offerte dal SDK che possono essere utilizzate ad esempio:
\begin{itemize}
 \item GrabInteraction
 \item TwoHandGrabRotateInteraction
 \item TwoHandGrabScaleInteraction
\end{itemize}
e altre tutte derivate da Interation.

\section{HandTrigger}
Script che fornisce diversi eventi ai quali ci si può agganciare per iterazioni più complesse.


\section{Meta Mouse}
Inserendo il prefab \textbf{MetaInputModule} prefab è possibile simulare il mouse nel nostro ambiente 3D. Per interagire con i GameObject si possono semplicemente agganciare alcuni script:
\begin{itemize}
 \item DragRotate
 \item DragScale
 \item DragTranslate
\end{itemize}

\section{Meta Gaze}
Permette di invocare un metodo ad un oggetto nel caso lo stessimo guardando grazie ai Raycast emessi dal centro del CameraRigPrefab. L'oggetto deve necessariamente un box collider agganciato.
E' sufficiente implementare i due metodi \texttt{OnGazeStart()} e \texttt{OnGazeEnd()} delle due rispettive interfacce \texttt{IgazeStartEvent} e \texttt{IgazeEndEvent}.


\section{Meta Canvas}

Permette di interagire con i canvas di unity sia tramite MetaHands che MetaMouse. \\\\

\href{https://docs.metavision.com/external/doc/latest/sdk_features.html}{Riferimento ufficiale}


\end{document}